Kohtomehhed ollid keik man.
Undimoisa Kortle Majawaht Peter Johannson, ning temma asemel Andres Treuberg teggi se leppingk ütte Aasta päl allamaal nimmetetu orjuse päl.
Peter Johhanson peab Kortle Ohne truwiste perra kaema, et neist Asjust mitte middagi ei hukka ei saa, ningk kui johhus talwe Soldati sisen ellamas ollema, siis peab temma neid tarre Ahjud isse kütma, ningk ka kinni pannema, et mitte temma holetuse lebbi kahju ei saa; Ningk temma nimmetap aigsaste Kohtomeestel, kui om kütmisse tarwis Puu wajaa murretseda; ningk kui moialt Moisadest meile Puu kätte massetasse, siis temma wottap neid selge Moduga wasta, ningk nimmetap sedda Moisawannembil, et saas ülles tehhendut. Enda man temma ei tohhi ütte innimest piddada, kui temma sedda Kohtomeest ningk Moisa ei nimmetanu, ningk selle ülle Lubba sanu. Maja Kattuste ningk keik Maija saise pälle, peab temma allaati hoolt kanda, ningk kui om middagid waja parranda, siis küssip temma Kohtomeeste Käst abbi ningk käeb nende töteggijate ülle, et saas ka tö hesti tettus.
Moisapoolt temmaale antakse iggan Nurmen üts teomaa, ningk om Kunninga Aida semega Süggisel see maa külwetetu sanu, mis temma selle ni sammuti peab külwetut jerrele jätma, kui temma  säelt erra lehheb; Ni sammoti annab Moisa temmale need Auwe maad, ningk ka se Ainama tük, mis Kaiwo man om.
Moisa nauap temma käst, se eest, et temma Undimoisa Nurmeperra peap kaema, et mitte Karja ellajat kahju ei tee; Undimoisa Motza ningk Moisa Ainamaade perra, ni hästi ka Kuhjade perra, kaep temma perra ningk wastutap igga kaahju eest. Kui Moisaman ütte Elaja tappetas, woi kui Kewwaja Seepi kedetas, siis temma tullep Moisa leiwa päle, seenis kui töd om.
Enda Pärahha eest kannap temma aigsaste hoolt, et mitte Kohtomeeste egga Moisale pahhandus se lebbi ei sa.
Wallapooles saap temmale 2 Wak Rükki kui talwe lebbi om Soldati Kortle Ohne saisman.
Kortle Ohne saisus kirjutakse ülles ni kui se nüd om, et temma siis kige Assude eest wastutada.
Peter Johannson XXX Päkohtomees Jakob Tolmats XXX  G L Kreijtenberg (mõisavalitseja allkiri)
Moisavallitseja ningk Kurejerwe Jakob Ohn teggi se leppingk 3 Aasta päel, se om senis kui Jürripeiw 1831 Aastal.
Jakob Ohn wottap nende Moisa Maade eest, mis temmaale seenis om piddanu, poole Talwe Moiade linnase tetta; ningk lubbab temma, sedda Ammeti toiste ningk öige ülles piddada; kui johhus temma üts petminne teggema, siis massap ningk tassup temma sedda Moisale erra ja saap Ammetist walla.
Temma weimees Jahn Trewwel jägo temma mann Sullases, ningk selle eest ütsinda massap temma Kroonu mass.
Jakob Ohn XXX   Päkohtomees Jakob Tolmats XXX
Moisavallitseja ningk Ann Müller teggi se leppingk, et Moisa jätte Annele need maad, mis temma seenis om pidanu, ningk selle eest temma Moisa orjap Suwwel 23 Jalgsi peiwad, ningk Talwe kedrap 5 Nakla Paklid.
Ann Müller XXX      Päkohtomees Jako Tolmats XXX
